Win 7 支援週期只剩 3 年 Microsoft 籲及早轉用 Win 10 減低資安風險

Microsoft Windows 7 作業系統推出至今已有 7 年之久，面對舊有的系統未能滿足現代科技及保安的要求 ，有消息指 Microsoft 已開始減少為過時的作業系統提供支援 ， Windows 7 的支援週期只會延長多 3 年 ，並於 2020 年 1 月 14 日到期，同時只接受安全更新部份 。

Windows 10 在 2015 年 7 月正式公開發售，其使用率有緩慢的增長，市場分析公司 NetMarketShare 12 月份公佈的數據指出， Windows 10 在全球桌面系統中的佔有率為 24.36% ，至於已推出 7 年的 Windows 7 系統仍有 48.34% 的佔有率。去年 10 月， Microsoft 宣布停止向 PC OEM 廠商發放 Windows 7 專業版許可，意味著今後將不再有預裝 Windows 7 專業版新機亮相。

近日 Microsoft 德國區主管 Markus Nitschke 在網上發表消息，文中提及「 Windows 7 系統已經不能滿足現代科技的要求 ，也無法滿足 IT 部門的高安全性要求。就像 Windows XP 一樣，我們認為公司應該儘早做好相應的措施 ，以避免未來的風險和成本。」

據了解， Windows 7 的延伸支援將持續至 2020 年 1 月 14 日，只會接受安全更新，這並不代表 Windows 7 系統能夠達到 Windows 10 系統的安全級別，若企業未來仍繼續使用 Windows 7 系統，在面對不斷增加的惡意程序攻擊及支援服務，可能會產生更高的運營成本。 Windows 7 基於「長期且過時的安全架構」，而且很多硬件廠商亦已停止為 Windows 7 系統繼續提供驅動，正意味 Windows 7 系統或有可能無法識別大部分新型外置設備。

一路用緊XP的無視的飄過!

用 linux

win10好bug

垃圾M$,自己個win10垃圾仲要迫人用，好仆街。
利申：覺得win7 係window 入面最好既version

Skylake都裝唔到windows 7啦
死攬住win7嘅人係咩心態

Skylake裝唔到windows 7 係你廢

用慣左Win10好用過Win7

skylake用緊win7喎

死攬住 windows 既人本身就係廢

Agger

仲用電腦既直頭垃圾啦

上win 10咪又係比你監控
轉Linux算

用 Linux 產品週期更快
Ubuntu LTS 都只不過係 5 年
對 laymen user 嚟講
無論 windows linux 其實無乜分別
都係隔幾年升級/剷機/換機

問題係成本

linux update 快又點 少人用自己圍内打飛機 要user friendly冇 要easy support又冇 工作需要我係會接觸到 red hat ubuntu 但返屋企打下機又cmd 唔好玩啦

windows = 家用
Linux = 商用

win me用家表示ms又想扮野

淨係個速成已經係win7完爆win10
win10用成撚日慢 lag機 轉輸入法又易出問題
我呸

等win 11 是常識吧

win10 倉頡幾好用 冇窒過 未出現過咩問題

用mac ox
btw mac文書方面好差

唔係及早轉用
係及早棄用

戇鳩
windows 藍畫面邊個 easy support ?